Stratégie Buy and Hold avec Analyse de Risque
=============================================

1. Introduction
---------------
La stratégie Buy and Hold consiste à investir un montant fixe dans un ou plusieurs actifs 
à une date donnée et à conserver ces actifs jusqu'à une date future, sans effectuer 
d'opérations intermédiaires. Cette stratégie repose sur une vision long terme, 
indépendante des fluctuations de marché à court terme.

2. Données et Prétraitement
---------------------------
Pour chaque actif sélectionné, les données historiques de prix sont téléchargées via l’API 
"yfinance" entre la date d’investissement t0 et la date de fin t1.

- Le capital initial C0 est réparti équitablement entre tous les actifs (allocation égale).
- Les données sont nettoyées, formatées, et utilisées pour identifier la première date 
  disponible ≥ t0 et la dernière date disponible ≤ t1.

3. Calcul de la Performance
---------------------------
Pour chaque actif i, on calcule :

- Gain total :  
  Gi = ((P_i(t1) / P_i(t0)) - 1) × Ai  
  où P_i(t) est le prix ajusté de l’actif i à la date t, et Ai l’allocation sur l’actif i.

- Pourcentage de gain :  
  %Gi = ((P_i(t1) / P_i(t0)) - 1) × 100

- Performance annualisée :  
  R_ann,i = (P_i(t1) / P_i(t0))^(1/n) - 1  
  où n est la durée en années entre t0 et t1.

4. Analyse de Risque
---------------------
Plusieurs indicateurs de risque sont calculés pour chaque actif :

- Volatilité historique : écart-type des rendements journaliers.
- Volatilité EWMA : volatilité lissée avec moyenne mobile exponentielle.
- VaR (Value at Risk) :
  * Paramétrique : basée sur la loi normale.
  * Historique   : basée sur la distribution empirique.
  * Cornish-Fisher : ajustée pour asymétrie et aplatissement.
- CVaR (Conditional VaR) : perte moyenne au-delà de la VaR.

5. Agrégation du Portefeuille
------------------------------
Les résultats sont ensuite moyennés ou sommés sur l’ensemble des actifs pour obtenir les 
performances globales du portefeuille :

- Gain total portefeuille :  
  G_portefeuille = ∑ Gi

- Performance annualisée portefeuille :  
  Moyenne des performances annualisées individuelles.

- VaR et CVaR :  
  Moyenne des VaR et CVaR individuelles (approche simplifiée).

6. Conclusion
-------------
La stratégie Buy and Hold permet une gestion passive simple tout en intégrant une 
analyse complète de performance et de risque. L’implémentation proposée intègre 
des indicateurs avancés permettant de mieux comprendre la structure de risque 
du portefeuille.
