Stratégie Minimum Variance avec Reroll Périodique
==================================================

1. Introduction
---------------
Cette stratégie vise à minimiser le risque en sélectionnant les actifs les 
moins volatils sur une période récente (fenêtre rétrospective). L'idée est 
d'investir régulièrement dans les actifs les plus stables, en rebalançant 
le portefeuille à intervalle fixe (période de reroll).

Elle est particulièrement adaptée aux investisseurs prudents cherchant une 
approche défensive basée sur la réduction de la volatilité.

2. Paramètres de la Stratégie
-----------------------------
- Montant initial investi.
- Liste des tickers disponibles.
- Nombre d’actifs à retenir à chaque reroll.
- Fenêtre rétrospective (en jours) pour calculer la volatilité passée.
- Période de reroll (en jours) : fréquence de réallocation du portefeuille.
- Dates de début et de fin de la stratégie.

3. Mécanisme de Sélection
-------------------------
À chaque date de reroll :

- On récupère les prix ajustés des actifs sur la fenêtre rétrospective.
- On calcule la **volatilité annualisée** de chaque actif :

  Volatilité = écart-type des rendements log quotidiens × √252

- On sélectionne les `N` actifs ayant la plus faible volatilité.

4. Investissement avec Buy and Hold
-----------------------------------
Pour chaque période entre deux rerolls :

- On investit de manière égale dans les actifs sélectionnés.
- On applique la stratégie Buy and Hold sur la période.
- On enregistre les indicateurs de performance et de risque :

  - Gain total
  - Pourcentage de gain
  - Performance annualisée
  - Volatilité historique
  - Volatilité EWMA
  - VaR (Value at Risk) : paramétrique, historique, Cornish-Fisher
  - CVaR (Conditional VaR) : paramétrique, historique, Cornish-Fisher

5. Suivi et Agrégation
----------------------
À chaque itération, on met à jour :

- La valeur du portefeuille.
- Les actifs sélectionnés à chaque date.
- Les performances buy and hold.
- La volatilité de la période.
- La répartition des investissements.
- Le nombre de fois que chaque actif est sélectionné.

6. Calculs Finaux
-----------------
En fin de simulation :

- Gain total = Valeur finale - Montant initial.
- Pourcentage de gain = ((Valeur finale / Montant initial) - 1) × 100
- Performance annualisée :

  Performance annualisée = (Valeur finale / Montant initial)^(1/n) - 1  
  (n = nombre d'années)

- Taux d'apparition de chaque actif = nb de fois sélectionné / nb total de périodes
- Indicateurs de risque moyens (ou derniers disponibles en cas d'absence de données valides)

7. Avantages de la Stratégie
----------------------------
- Réduction du risque global du portefeuille.
- Allocation défensive en marchés instables.
- Simplicité d’implémentation et de suivi.
- Basée sur des données historiques objectives.

8. Limites Potentielles
-----------------------
- Peut exclure des actifs performants mais volatils.
- Les périodes de faible volatilité passée ne garantissent pas une faible 
  volatilité future.
- Aucune prise en compte de la corrélation entre actifs (pas d’optimisation 
  de portefeuille moderne type Markowitz).

