Stratégie Momentum avec Reroll Périodique
=========================================

1. Introduction
---------------
La stratégie Momentum consiste à investir régulièrement dans les actifs ayant 
le mieux performé sur une période récente donnée (fenêtre rétrospective), et 
à rebalancer le portefeuille à intervalle fixe (période de reroll).

L’idée : « ce qui monte a plus de chances de continuer à monter ».

2. Paramètres de la Stratégie
-----------------------------
- Montant initial investi.
- Liste des tickers à analyser.
- Nombre d’actifs à sélectionner à chaque reroll.
- Fenêtre rétrospective (en jours) : période utilisée pour calculer la performance passée.
- Période de reroll (en jours) : fréquence à laquelle on réalloue le portefeuille.
- Dates de début et de fin de la stratégie.

3. Mécanisme de Sélection
-------------------------
À chaque date de reroll :

- On récupère les prix des actifs pour la fenêtre rétrospective.
- On calcule le **momentum** de chaque actif :
  
  Momentum = (Prix le plus récent / Prix au début de la période) - 1

- On sélectionne les `N` actifs avec les meilleurs scores de momentum.

4. Investissement avec Buy and Hold
-----------------------------------
Pour chaque période (entre deux rerolls), on utilise la stratégie Buy and Hold 
sur les actifs sélectionnés. Les indicateurs suivants sont calculés :

- Gain total
- Pourcentage de gain
- Performance annualisée
- Volatilité historique
- Volatilité EWMA
- Value at Risk (VaR) : paramétrique, historique, Cornish-Fisher
- Conditional VaR (CVaR) : paramétrique, historique, Cornish-Fisher

5. Suivi et Agrégation
----------------------
À chaque reroll, la stratégie :

- Met à jour la valeur totale du portefeuille.
- Enregistre les actifs sélectionnés.
- Calcule les performances et indicateurs de risque de la période.
- Met à jour les taux d’apparition de chaque actif (fréquence de sélection).
- Conserve la répartition du portefeuille (poids égal sur les actifs choisis).

6. Calculs Finaux
-----------------
À la fin de la période d'investissement :

- Gain total : différence entre la valeur finale et le montant initial.
- Pourcentage de gain : gain en %.
- Performance annualisée :
  
  Performance annualisée = \left( \frac{\text{Valeur finale}}{\text{Montant initial}} \right)^{1/n} - 1  
  (où n = durée en années)

- Taux d’apparition de chaque actif dans le portefeuille :
  
  Apparition = nombre de fois sélectionné / nombre total de rerolls
  
- Moyenne des indicateurs de risque sur les périodes valides uniquement.

7. Avantages de la Stratégie
----------------------------
- Exploite une anomalie de marché : la persistance des tendances.
- Permet une adaptation dynamique du portefeuille.
- Combine analyse de performance et gestion du risque.

8. Limites Potentielles
-----------------------
- Dépendance à la qualité des données.
- Nécessite des frais de transaction (non intégrés ici).
- La stratégie peut surperformer ou sous-performer selon le contexte de marché.